\section{Pseudocode}
\begin{frame}{Was ist Pseudocode?}
    Algorithmen sind Lösungsverfahren für abstrakte Probleme.\\
    In Algorithmen I finden wir Lösungsansätze für einige bekannte 
    Probleme.\\[1em]
    \pause
    \begin{block}{Pseudocode...}
        ...bietet die Möglichkeit, Algorithmen formal zu formulieren.\newline
        Er ist nützlich, um anderen Menschen Ideen in genormter und verständlicher Form zu präsentieren.
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Warum nicht in einer realen Programmiersprache?}
        \pause
        Pseudocode reduziert sich auf das Minimum und nimmt dazu eine gewisse Schwammigkeit in Kauf.\newline
        Außerdem umgeht er von Programmiersprachen erzwungene, aber für den Algorithmus irrelevante Anhängsel.
    \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{Was ist zu beachten?}
    Die Betonung liegt auf "verständlich"!
    \begin{itemize}
        \item[\textrightarrow] einheitliche Notation verwenden
        \item[\textrightarrow] wo es sinnvoll ist, mathematische 
            Notation nutzen
        \item[\textrightarrow] Variablen und Funktionen schlüssig 
            benennen
        \item[\textrightarrow] Einrückungen beachten und kenntlich machen
        \item[\textrightarrow] Unterschied zwischen \texttt{function} 
            und \texttt{procedure} beachten
    \end{itemize}
    \pause
    \begin{block}{\texttt{function} vs \texttt{procedure}}
        \pause
        \texttt{Functions} haben eine \textbf{Rückgabewert} und werden 
        auch so deklariert.\\
        \texttt{Procedures} hingegen haben keinen Rückgabewert 
        (bzw. "void").
    \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{Aufgabe}
    Formuliert einen Algorithmus in Pseudocode, welcher
    \begin{itemize}
        \item eine natürliche Zahl als Eingabe erhält und
        \item die größte Fibonacci-Zahl zurückgibt, die kleiner/gleich der Eingabe ist
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Lösung}
    \begin{algorithm}[H]
        \begin{algorithmic}[1]
            \Function{Fibonacci}{$n \in \mathbb{N}$}$:\mathbb{N}$
            \State fib\_lo \< 1 : \N
            \State fib\_hi \< 1 : \N
            \State fib\_next : \N
            \While{fib\_hi $\leq$ n}
            \State fib\_next \< fib\_lo + fib\_hi
            \State fib\_lo \< fib\_hi
            \State fib\_hi \< fib\_next
            \EndWhile
            \State \textbf{return} fib\_lo
            \EndFunction
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
\end{frame}
\begin{frame}{Aufgabe}
    Was leistet der folgende Algorithmus?\newline\\[0.5em]
    \begin{algorithm}[H]
        \begin{algorithmic}[1]
            \Function{Func}{$a,b \in \mathbb{R}$}$:\mathbb{R}$
            \State $r\gets a \bmod b: \mathbb{R}$
            \While{$r\not=0$}
            \State $a \gets b: \mathbb{R}$
            \State $b \gets r:\mathbb{R}$
            \State $r \gets a \bmod b $
            \EndWhile
            \State \textbf{return} $b$
            \EndFunction
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
\end{frame}
